\begin{longtable}{ p{.20\textwidth}  p{.20\textwidth}  p{.60\textwidth} }
  \caption{Modellierungsbausteine} \\
  \label{modellierung_matrix} \\
  \hline
  \textbf{Baustein} & \textbf{wird betrachtet} & \textbf{Grund} \\
  \hline
    ISMS.1 & \texttimes & MUSS \\
    \hline
    ORP.1 & \texttimes & MUSS \\
    ORP.2 & \texttimes & MUSS \\
    ORP.3 & \texttimes & MUSS \\
    ORP.4 & \texttimes & MUSS \\
    ORP.5 & \texttimes & MUSS \\
    \hline
    CON.1     & \texttimes & MUSS \\
    CON.2     & \texttimes & MUSS \\
    CON.3     & \texttimes & MUSS \\
    CON.6     & \texttimes & MUSS \\
    CON.7     &            & keine beruflichen Auslandsreisen \\
    CON.8     & \texttimes & passiert häufig im Rahmen der Administration \\
    CON.9     & \texttimes & MUSS \\
    CON.10    &            & keine Notwendigkeit für diese Art der Entwicklung \\
    CON.11.1  &            & Für unser Cluster nicht relevant \\
    \hline
    OPS.1.1.1 & \texttimes & MUSS \\
    OPS.1.1.2 & \texttimes & MUSS \\
    OPS.1.1.3 & \texttimes & MUSS \\
    OPS.1.1.4 & \texttimes & MUSS \\
    OPS.1.1.5 & \texttimes & MUSS \\
    OPS.1.1.6 & \texttimes & MUSS \\
    OPS.1.1.7 & \texttimes & MUSS \\
    OPS.1.2.2 & & keine Archivierung nötig \\
    OPS.1.2.4 & & ist Teil des übergeordneten FUB-IT-Konzeptes \\
    OPS.1.2.5 & & kommt nicht im Verbund vor \\
    OPS.1.2.6 & \texttimes & MUSS \\
    OPS.2.2   & & keine Cloud-Nutzung \\ 
    OPS.2.3   & & kein Outsourcing \\
    OPS.3.2   & & potentiell interessant, allerdings nicht für unseren Fall \\
    \hline \\
    DER.1   & \texttimes & MUSS \\ 
    DER.2.1 & \texttimes & MUSS \\ 
    DER.2.2 & \texttimes & MUSS \\ 
    DER.2.3 & & nur nach einem APT anzuwenden \\ 
    DER 3.1 & \texttimes & MUSS \\ 
    DER 3.2 & & keine Revisionen \\ 
    DER.4   & \texttimes & MUSS \\  
    \hline
    APP.1.1 & & \\
    APP.1.2 & & \\
    APP.1.4 & & \\
    APP.2.1 & & Teil des FUB-IT-Konzeptes, potentiell aber interessant \\
    APP.2.2 & & \\
    APP.2.3 & & \\
    APP.3.1 & & \\
    APP.3.2 & & \\
    APP.3.3 & \texttimes & Eingabe- und Ausgabesystem für Nutzende \\
    APP.3.4 & & \\
    APP.3.6 & & unser System benötigt keine DNS-Auflösung \\
    APP.4.2 & & \\
    APP.4.3 & & \\
    APP.4.4 & & \\
    APP.4.6 & & \\
    APP.5.2 & & \\
    APP.5.3 & & \\
    APP.5.4 & & \\
    APP.6   & \texttimes & Anwendung auf Forschungssoftware und die eingangs
    erwähnte Administrationssoftware \\
    APP.7   & & potentiell relevant, jedoch nicht für unser Beispiel \\
    \hline
    SYS.1.1   & \texttimes & \\ 
    SYS.1.2.2 & & \\ 
    SYS.1.2.3 & & \\
    SYS.1.3   & \texttimes & \\ 
    SYS.1.5   & & \\ 
    SYS.1.6   & & \\ 
    SYS.1.7   & & \\ 
    SYS.1.8   & \texttimes & Anwendung auf den Storage-Cluster \\ 
    SYS.1.9   & \texttimes & Zumindest teilweise, Clients sind nicht betrachtet \\ 
    SYS.2.1   & & keine Clients im Verbund \\ 
    SYS.2.2.3 & & \\
    SYS.2.3   & & \\  
    SYS.2.4   & & \\ 
    SYS.2.5   & & \\ 
    SYS.2.6   & & \\ 
    SYS.3.1   & & \\ 
    SYS.3.2.1 & & \\
    SYS.3.2.2 & & \\
    SYS.3.2.3 & & \\
    SYS.3.2.4 & & \\
    SYS.3.3   & & \\  
    SYS.4.1   & & \\  
    SYS.4.3   & & \\  
    SYS.4.4   & & \\  
    SYS.4.5   & & \\  
    \hline
    IND & & insgesamt nicht anzuwenden \\
    \hline
    NET.1.1 & \texttimes & MUSS \\ 
    NET.1.2 & \texttimes & MUSS \\ 
    NET.2.1 & & \\ 
    NET.2.2 & & \\ 
    NET.3.1 & \texttimes & vermutlich nicht komplett anwendbar, aber zumindest
    für den Netzwerk-Stack \\ 
    NET.3.2 & \texttimes & analog zu routern und switches \\ 
    NET.3.3 & & FUB-IT \\ 
    NET.3.4 & & NAC findet keine Anwendung \\ 
    NET.4.1 & & Es gibt keine Telefone im Verbund \\ 
    NET.4.2 & & kein VoIP \\ 
    NET.4.3 & & Es gibt kein Fax im Verbund \\ 
    \hline
    INF & & Grundsätzlich zu beachten, im Rahmen des Beispiels wird dies aber
    durch das Konzept der FUB-IT geregelt \\
\end{longtable}


\begin{longtable}{ p{.20\textwidth} p{.70\textwidth} }
	\caption{Modellierung des Geschäftsprozesses für (kritische) Forschung} \\
  \label{modellierung_GP1} \\
  \hline
  \textbf{Zielobjekt} & \textbf{Baustein aus Grundschutz} \\
  \hline
	FA1 Forschungsanwendungen & APP.6 Allgemeine Software \\
	BA1 Slurm & APP.6 Allgemeine Software \\ 
	\hline
	S0 Knoten & SYS.1.1 Allgemeiner Server \\
	S0 Knoten & SYS.1.3 Server unter Linux und Unix \\
	\hline
	S0\_a Knoten & SYS.1.1 Allgemeiner Server \\
	S0\_a Knoten & SYS.1.3 Server unter Linux und Unix \\
	\hline
	S1 Netzwerk & NET.1.1 Netzarchitektur und -design \\
	S1 Netzwerk & NET.3.1 Router und Switches \\
\end{longtable}
